Front-matter
---
Front-matter 是文件最上方以 `---` 分隔的区域，用于指定个别文件的变量，举例来说：

``` yaml
title: Hello World
date: 2013/7/13 20:46:25
---
```

以下是预先定义的参数，您可在模板中使用这些参数值并加以利用。

参数 | 描述 | 默认值
--- | --- | ---
`layout` | 布局 | 
`title` | 标题 |
`date` | 建立日期 | 文件建立日期
`updated` | 更新日期 | 文件更新日期
`comments` | 开启文章的评论功能 | true
`tags` | 标签（不适用于分页） |
`categories` | 分类（不适用于分页）|
`permalink` | 覆盖文章网址 |

## 分类和标签

只有文章支持分类和标签，您可以在 Front-matter 中设置。在其他系统中，分类和标签听起来很接近，但是在 Hexo 中两者有着明显的差别：分类具有顺序性和层次性，也就是说 `Foo, Bar` 不等于 `Bar, Foo`；而标签没有顺序和层次。

``` yaml
categories:
- Diary
tags:
- PS3
- Games
```

> **分类方法的分歧**
>
> 如果您有过使用WordPress的经验，就很容易误解Hexo的分类方式。WordPress支持对一篇文章设置多个分类，而且这些分类可以是同级的，也可以是父子分类。但是Hexo不支持指定多个同级分类。下面的指定方法：
> categories:
> \- Diary
> \- Life
> 会使分类`Life`成为`Diary`的子分类，而不是并列分类。因此，有必要为您的文章选择尽可能准确的分类。

## JSON Front-matter

除了 YAML 外，你也可以使用 JSON 来编写 Front-matter，只要将 `---` 代换成 `;;;` 即可。

``` json
"title": "Hello World",
"date": "2013/7/13 20:46:25"
;;;
```

